澳門藥房賣水浸奶粉 衞生局證美贊臣無辜

【新增澳門民政總署及衞生局回應】

早前颱風「天鴿」襲澳，令市面多處嚴重水浸。有澳門網民近日於社交網站表示，買到疑似受到水浸的奶粉。澳門衞生局指有供應商將水浸奶粉供應予涉事藥房，已就事件展開調查。美贊臣下午回覆《蘋果》查詢時，否認供應被水浸過的奶粉，指其澳門供應商貨倉內的產品並無受颱風水浸影響，至今亦無收到澳門當局的查詢。澳門民政總署及衞生局晚上回應指有關問題奶粉由該藥房的集團總公司宏偉行所供應，並指已勒令要求停止供應及回收問題產品。

該名女網民指在27日晚，於氹仔百利寶花園的康仁藥房購買到疑似受到水浸的奶粉。她表示，買奶粉時未有仔細留意奶粉罐的外觀，藥房職員直接將奶粉放入膠袋給她，回家準備沖奶給孩子時才發現奶粉罐內外都有很多積水，外圍亦有生鏽，「生鏽的很厲害。外圍全都生鏽。只不過沒有內部明顯」，她懷疑藥房偷龍轉鳳趁她付款後改取水浸奶粉給她，又稱曾到藥房要求退換，但職員反指並非藥房的問題，要她找供貨商跟進。

澳門衞生局調查後發現，有供應商將受水浸影響的奶粉供應予涉事藥房，該供應商正進行回收，衞生局亦已抽取相關奶粉作檢驗。當局呼籲居民，如有藥房出售受水浸污染的奶粉，市民應拒絕購買或接收，並向衞生局藥物事務廳舉報。美贊臣回應稱，已呼籲澳門零售商切勿出售任何受水浸影響的產品，如消費者發現購買的美贊臣產品包裝出現任何問題，應立即停用，並通知有關零售商或致電美贊臣熱線：+852 2510 6321。據悉目前在市面回收貨品的供應商，並非指美贊臣本身。

澳門民政總署及衞生局發新聞稿指涉事奶粉供應商為涉事康仁藥房的集團總公司宏偉行所供應，並指已勒令要求停止供應及回收所有懷疑受水浸的奶粉產品，至今已封存及銷毀貨倉約1,200罐問題奶粉。供應商亦配合該署要求，完成回收問題奶粉，防止有問題奶粉繼續流出市面。

殘體
支那人食返支那奶粉啦